假抗疫 真打壓

疫情全球化是不爭事實，放眼未來一兩年都要活在病毒壓力下生活，怕死是人之常情，連登仔比誰都更清楚。

限聚令推出後反對聲音不多，大部份人亦跟隨，當然市面亦有極小量聚會，例如比較偏僻的公園都偶爾有些老人家三五成群在吹水，這些只要不出事，掌權者不會理之，但示威者一但聚集(包括和理非)，這令就變成非常好的武器。申請遊行，更加不用說了，你們要同心抗疫嘛。

市民怕死，其實掌權者反而不會怕人民死活，他們只看死傷數字是否影響自身權力，責任是否由掌權者來付。只要責不在己，如死亡數字令到市民擔心，當權者只要有能力出手幫一把，反而權力更鞏固，這時，他們更樂見死傷。

經濟下滑亦會對當權者地位有影響，但今次有別於03年，今次影響全球，只要獨善其身，反而是勝利者。人總要生存，抗疫路上總要工作糊口，香港人明白，中港經濟緊扣亦都是不爭事實，你有你去中國化，但香港仍然有很多人要這條水來糊口，放寬關口一定會做，政府亦清楚要做，反對聲音亦不會太大。如果再出事甚算？到只要及時再收緊，就算一兩宗死亡算什麼，只要不大爆就行了，如平安過境度，就立功了。

小量疫情反彈反而給當權者用來作借口，死一兩個人更能令市民緊張，當權者反而更高興，可以再加一點力度收緊，市民反而直覺政府手法迅速有力。

當權者在這兩年內一定不會放軟手腳，借防疫限聚打壓異見。

永續限聚令，全民咬老綜

香港首條線上書店List上線喇！